Há algum tempo venho me dedicando a projetos, estudos e pesquisas relacionadas ao conhecimento aberto e cultura livre e aberta de forma mais abrangente (ciência aberta, dados abertos, ciência cidadã, tecnologias livres e abertas). Alguns desses projetos já ganharam vida, apesar de nas redes sociais falar pouco quais as novidades de cada um.
Então esse post é, no fim das contas, uma síntese do que rolou nesses últimos meses. Em 2017 muitas coisas aconteceram, mas nem por isso o tempo se arrastou!
Dezembro - Março: iniciando as experimentais mais práticas, foi criado o "viverino" sistema de automação da rega de hortas, viveiros de mudas e pequena produção agrícola. A ideia inicial era integrar o sistema a uma estação meteorológica de baixo custo para geração de dados abertos. Assim, o projeto seria instalado a preço de custo em diversos pontos de produtores familiares na cidade do Rio de Janeiro e em contrapartida, contribuiria para a geração de dados de temperatura do ar, do solo, humidade e radiação UV.
O projeto com o tempo foi simplificado apenas para o sistema de irrigação automatizada, mas a ideia rendeu frutos.

Março - Maio:  unindo a experiência com o "viverino", e com trabalhos junto ao grupo Permacultura Lab,
